# Advanced Camera

## Крутая Debug Camera для PlayMode'a в Unity.

# [Demo Video](https://www.youtube.com/watch?v=RIOtPRLdRaw)

Позволяет в Game Mode, управлять камерой, как в Scene View, с некоторыми плюшками.

## Getting Started

- Выбрать папку в проекте, где будут находиться файлы `Advanced Camera`
- Git Bash Here...
- `git submodule add git@gitlab.com:jakerdy/advanced-playmode-camera.git AdvancedCamera`
- Для того чтобы начать пользоваться камерой, нужно добавить в сцену префаб `AdvancedCam`, это позволит пользоваться всем функционалом камеры.
- Для того чтобы легче было запомнить хоткеи, можно добавить префаб `CamInfo`, это UI для камеры, отображающий ее текущее состояние, и справку по функциям камеры.

## Управление

Доступно 2 режима перемещения **FreeFlight**, **Turntable**. Стандартный режим: TurnTable.

### FreeFlight Mode

В этом режиме, камера позволяет летать по сцене используя кнопки WASD.

**Фичи FreeFlight **:

- `RMB + Drag` : Панормамирование камерой
- `RMB + [WASDEQ]` : Свободный полет
- `RMB + Shift + [WASDEQ]` : Свободный полет со скоростью x2 от текущей
- `RMB + ScrollWheel` : Изменение скорости полета
- `RMB + RF` : Изменение FOV камеры

### Turntable Mode

Режим поворотного стола. В этом режиме у камеры появляется точка фокуса, относительно которой происходит поворот. 

**Фичи Turntable**:

- `Alt + MMB Drag` : Перемещение в экранной плоскости 
- `Alt + RMB Drag` : Приблизится / Отдалиться
- `Alt + LMB Drag` : Вращение относительно выделеннойго объекта / точки фокуса камеры
- `Ctrl + Shift + RMB Drag` : Увеличить / Уменьшить FOV/OrthoScale камеры 
- `Shift + Z` : Сбросить FOV на 60° / OrthoScale на 5
- `Shift + F` : Сбросить положение камеры *[камера встает на точку (1,1,1), точка фокуса на (0,0,0)]*
- `F` : Кадрировать выделенные объекты *[точка фокуса перемещается в сренюю координату между выделенными объектами]*
- `Numpad [1/3/7]`: Вид Спереди / Справа / Сверху, относительно точки фокуса
- `Ctrl + Numpad [1/3/7]`: Вид Сзади / Слева / Снизу, относительно точки фокуса
- `Numpad 9`: Переместить камеру на обратную сторону (180°) относительно точки фокуса.
- `Numpad 5`: Переключить камеру в Перспективный/Ортографический режим

### Зкладки

Так же можно сохранить определенное положение камеры, и вернуться к нему в любой момент. Доступно 10 слотов.

- `Ctrl + Shift + [1234567890 не NumPad]`: Создать закладку
- `Ctrl + Alt + [1234567890 не NumPad]`: Загрузить закладку

## Настройки

Так же у камеры присутствует ряд настроек, которые можно найти в компоненте `Advanced Camera`, в префабе, на объекте `AdvancedCam/Main Camera`.

![](/Docs/Tweaks.png)

**Refs**: Cписок ссылок на обьекты 

- **Cam**: Ссылка на камеру, которой будет производится управление.
- **Selection Manager**:  Ссылка на менеджер выделения объектов.
- **Default FOV**: Стандартный FOV на который производится сброс при `Shift + Z`
- **Default Ortho Size**: Стандартный ортографический размер камеры на который производится сброс при `Shift + Z`
- **Speed Up Factor**: Степень увеличения скорости полетов при нажатом `Shift`
- **Home Position**: Позиция на которую взстет камера при сбросе позиции `Shift + F`
- **Home Forward**: Направление камеры, принимаемое при при сбросе позиции `Shift + F`

**Fly Mode**: Настройки относящиеся к FreeFlight режиму

- **Speed Values**: Массив в котором находятся скорости с которыми может перемещаться камера. 
- **Default Speed Index**: Начальная скорость из массива `Speed Values`
- **Rotation Speed**: Скорость панормамирования камеры
- **Magnification Speed**: Скорость изменения FOV

**Turntable**: Настройки относящиеся к Turntable режиму

- **Dolly Speed**: Скорость приближения / отдаления `Alt + RMB Drag`
- **Pan Speed**: Скорость перемещения камеры в экранной плоскости `Alt + MMB Drag`
- **Orbit Speed**: Скорость вращения камеры вокруг точки фокуса `Alt + LMB Drag`
- **Ortho Speed**: Скорость изменения ортографисеского размера `Ctrl + Shift + RMB Drag in Ortho Mode`
- **FOV Speed**: Скорость изменения FOV `Ctrl + Shift + RMB Drag in Perspective Mode`

**Tweaks**: Дополнительные настройки

- **Zoom Reset Speed**: Скорость сброса FOV после выхода из `FreeFlight` режима
- **Default orbit distane**: Стандартная дистанция для `orbit`операции, задаваемая точке фокуса когда она находится позади камеры, и опорное  

## Selection Manager

Для того чтобы работали некоторые функции камеры, в префаб включен `Selection Manager`, которые реагирует на нажатия `LMB`, и позволяет выбирать объекты в сцене на которые присутствуют коллайдеры.

Для того чтобы выделить несколько объектов нужно зажать клавишу `Ctrl`.